[冷知識] 關於美國，想分享幾個無乜人留意既冷知識

1.美國第二大州德克薩斯州，面積大於所有歐洲國家

2. 美國經濟非常發達，如果將義大利納入美國，意大利將會成為美國其中一個最貧窮的州份
（密西西比州人均gdp：：$40,464
義大利人均gdp: $41,582）

3. 美國大選中，普選票輸掉但卻贏得總統選舉的總統，近百年來只有兩位

4. 美國州份選舉人票數目為各州眾議院議席+2，例如德州眾議院有36席，所州德州擁有38張選舉人票

5. 美國現有538張選舉人票，如果兩黨候選人得票相同，今屆眾議院有權決定下屆總統人選（每州一票）

6. 美國為世界上少數橫跨兩洲的國家（夏威夷州位於大洋洲）

7. 華盛頓和美國第二任總統阿當斯，為美國目前為止 唯一兩個不是共和黨 又不是民主黨員的總統

8. 羅斯福總統是美國唯一一位任期多於兩屆的總統

9. 1992年前，加州為共和黨票倉，而德州則長期支持民主黨

10. 共和黨於歷史上從未於華盛頓特區獲得過任何選舉人票

11.美國自由意志黨，今屆歷史性於眾議院獲得一席（一名共和黨議員退黨加入），所以自由意志黨為美國第三大黨

好似好多政治野咁
諗到再講

支持

Good
比多啲人知道美國冷知識

勝者全取制係點黎

為免某幾個獨大

唔明

美國真係痴線到GDP總量同人均GDP都係好高
近代就只有日本（仲要係泡沫）可以做到類似效果
（日本泡沫經濟年代，歐美都預測日本GDP總量會超過美國，而日本人口只有美國1/3）
如果將香港放落美國，香港人均GDP（購買力平價）只等於美國平均水平

另外，加州大過日本，俄亥俄州大過韓國
美國係世界上總面積第三大國（1. 俄羅斯、2. 加拿大、3. 美國）
計陸地面積的話都係第三大國（1. 俄羅斯、2. 中國、3. 美國、4. 加拿大）
而且都係少數國土包括兩個洋既國家

咩原因共和黨係華盛頓特區未win過？

舉個例 一人一票既話
如果Donald trump係15個細州夾埋大贏左1000萬票
但佢就係係加州輸返1100萬票 咁咪對細州唔公平
所以美國既立國元勛唔想見到呢種情況發生
於是就諗到獨一無二既人票制度

好似話睇下美國計唔計波多黎各同中國計唔計台灣
前者就美國大 後者就中國大

正

亂鳩咁up

共和黨係林肯創立，林肯之前點會剩係得共和同民主黨既總統

輝格黨去左邊？

輝格黨咪共和黨前身
你咁計仲有個民主共和黨添

3係侵同布殊？

加州總GDP係咪有全美國1/4?

8. 應該係小羅斯福 WW2嗰位

呢個係人票制度者
點解勝者全取？

屌那星，輝格黨係共和黨前身咁都up 得出

我建議你無知可以出少句聲😹睇下post咪算

係2000年既薯仔同2016年既Donald trump
今年希望有第三次

我就係估到你用維基黎quote 架啦

大佬，唔好再用維基做reference 啦

不如你睇清楚輝格黨同南北戰爭個歷史先啦

a-level history 呢d 基本啦下話

因為美國人投票係投比選舉人 而唔係投比總統
州裡面絕大部分既選舉人會根據該州既民意結果去投

或者你可以將州諗成一個國家，而美國係一個國家聯合，咁贏左一個州就好自然攞晒全部票

但係又有少數州份唔係勝者全取

咁每個州都好似國家咁有自己嘅法律，咁好自然每個州都唔同玩法

1係包埋俄羅斯？

如果我無記錯既 好似得緬因州唔係
D細州得幾票就由得佢

仲有d冷知識同亞洲人有關
美國亞洲人係咁多個人種裡面平均收入同教育程度都係最高

Ok咁我去睇下
如果共和黨前身唔係輝格黨我係度同你認錯

其實我唔明所謂黨大會提名
果啲提名係咪就係選舉人？

係乜做成民主丶共和兩黨shift左支持者？
1960年代LBJ簽民權法案同打越戰？

計埋就緊係唔係
俄羅斯都唔係純歐洲國家

有無地理史冷知識分享？

我唔係話你錯晒

共和黨繼承左輝格黨大部份係真，但講輝格黨係共和黨前身又有d 問題

事實上輝格黨個四個總統真係輝格黨，唔會當佢地係共和黨人

由維基讀歷史係好多矛盾位，尤其係中文維基

第一次世界大戰個幾頁先大獲

例如？
睇下我識唔識

Ok 謝指教

(96行動post) 沒有防疫 只有獨裁 立即普選 否則開戰

我態度都有唔啱

我覺得樓主好有風度，做朋友一流，唔係似條友懶叻咁，好討厭呢種人，你想講咪講，以為自己好勁咁

例如每個州氣候環境果類

唔緊要 大家都係想學野姐

多謝

Yes yes
當年咁set係為左平衡南北（廢除奴隸制度同蓄奴）州份係總統同國會層面嘅勢力，亦係為左避免當時缺乏教育同資訊嘅平民受民粹政治家吸引。
去到現代一直有聲音討論係咪應該改做一人一票，但係因為要改憲法一直未成事。

其實唔係呀，防某幾個獨大係選舉人票，
勝者全取制即係你當打網球\乒乓球，每個 game 你贏幾多，贏幾多唔影響個局的結果，你可以個個game贏刁事，輸就輸一分都冇。

On9 意大利Gdp等於加州

仲有內布拉斯加州但一樣係細州所以得幾張選舉人票

德克薩斯州 真係大過歐洲咁跨張？

lm

國際戰線
【白宮聯署】
「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

（記得要去確認Email）

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

會唔會講下Gerrymandering

係, 兩次都係GOP得益

DC係1961年先有選舉人票（段歷史都好有趣，basically就係因為DC理論上唔係州）而DC黑人比例比較多，城市亦一般比較傾向民主黨。另外，係6-70年代嘅共和黨人好多都有種族歧視，令DC一直以嚟都比較progressive

尼哥多過白人你話呢

Texas 696,241平方公里
歐洲 10,180,000平方公里

fake news

其實都係好general
南部咪熱少少北部咪凍咁
當然中間有個山, 所以西岸天氣都比較好

上面講人均

講緊德州大個仼何一個歐洲國家
唔係講緊全部歐洲國家加埋

閱讀理解零分

氣候就冇 但係美國中部係同法國買番嚟嘅 阿拉斯加就係同俄羅斯買嘅

Russia

有冇巴打講解下點解龍捲風多數喺中西部

似係講緊歐洲嘅國家

其實喥喥都有, 你估香港區議會冇咩?

其實簡單黎講越有錢人咪越progressive
你估香港堆仆街藍屍咩

4. 美國州份選舉人票數目為各州參眾兩院議席總和，例如德州眾議院有36席，參議院有2席(每個州議席數量均為2)，所以德州擁有38張選舉人票

咁歐洲睇下你計唔計Kazakhstan
拿俄羅斯understood唔計啦

9. 1992年前，加州為共和黨票倉，而德州則長期支持民主黨

10. 共和黨於歷史上從未於華盛頓特區獲得過任何選舉人票

>9同10真係唔講唔知原來DC先係鐵藍...加州都曾經紅過

點解美國d體育風氣可以咁撚勁

留名學嘢

大佬呀，搵仲未發生既歷史套入更早既歷史人物度

話輝格黨總統係共和黨總統，等於你話卑斯麥係納粹德國前首相差唔多咋

呢d 係要即刻指出個問題係邊

忽視內容只睇講野既態度，其實同三姑六婆無乜分別

現時共和黨既票倉曾經支持民主黨

thx

個list 錯or 奇怪到一個點

南北戰爭果時北方個總統係共和黨既林肯

你都係想我咁講姐

好難好簡單咁講
直接睇文會清楚好多

唔明點解美國足球攪唔起？
照計歐裔人同拉美裔人都應該鐘意足球？

果然真係三姑六婆level

用名嚟分唔係咁好 因為兩黨係調轉過政治取憑
特別係LBJ簽左civil rights act之後
民主黨內嘅種族主義者都走左去共和黨

想知多D關於50個州既唔同特色

點奇怪法？

你應該係啲懶醒果類人

香港人均gdp=美國平均水平，即刻香港人均同美國睇齊？

呢個唔冷啦

無撚聊

冇記錯係bill clinton個時先開始shift
之前東岸一直係北方投共和黨南方投民主黨

Kazakhstan有好大部份都喺亞洲，只有少部份喺歐洲，同埋樓主上面都有講係計純歐洲國家

你依啲就真係最on9

我又講吓先

華盛頓特區/哥倫比亞特區係美國內
唯一一個冇份投票選國會議員嘅區
但係要交足晒聯邦稅

我都睇到1999
應該係想講歐洲任何一個國家

小學雞最鍾意講條友cap出嚟嗰句

等我講多個冷知識

各州選舉投票個陣，有好多州例如西岸嘅華盛頓同東岸嘅華盛頓特區 (Washington, Washington DC)係可以自拍你張選票擺上網 (Ballot Selfie)

利申：香港同美國都有權投票

第一點應該寫返係100%國土於歐洲內國家好d始終俄佬不嬲當歐洲國家
同埋地跨兩洲既國家冇乜特別咋？

土耳其已經大過Texas

得…你叻

1. 講size Ukraine Russia 表示
歐洲國家同歐盟國家係兩樣野

2. 冇錯既 不過Puerto Rico 窮到一個點

6. 就錯加奇怪
英國有福克蘭群島
法國有guinea
仲未講俄羅斯埃及之類
西班牙係北摩洛哥冇記錯係有地

Ppp黎講係睇齊 香港經濟真係唔差架 最多富豪嘅城市

支持 而且巴打都有say sorry

南加州嘅氣候好惡劣但當地農業發展好蓬勃

屌你d態度9到，真係唔撚想睇你講嘢
Block

美帝係咪真係扶植過獨裁政權？
定係中共嘅外宣嚟？

美國堪薩斯州賴利堡的軍營醫院，
病房內被感染西班牙流感的軍人塞滿
疾病 流行性感冒
病毒株 H1N1新型流感病毒
地點 全球
病毒來源 暫不明確
原發疫源地 暫不明確
首次爆發地 美國
持續時間 1918年1月－1920年12月

法國 643,801平方公里
西班牙 505,990平方公里
瑞典 450,295平方公里

智障師

成日話乜乜州係民主黨州嘅意思係咪即係話民主黨個總統侯選人選舉時贏得最多票咁解？

留明

係呀…你讀書個陣一做錯題目或者講錯野，你老師應該一開波就屌你老母，你唔好嬲呀，人哋都係見你有錯提出姐

痴線 唔畀人指證錯誤
事實上嘅嘢錯咗仲可以話人態度乜乜物物
咁唔使事實啦 游泳健將巴菲特都幾有道理呀

平原多？

Baltimore表示同我鬥?

點解要整選舉人制度 唔直接計人頭?

Usa用miles/hr 加拿大用km/hr

有個fd喺加拿大同美國自駕遊
無留意過咗境 keep住本身個speed
一過境無耐就俾人周咗overspeeding

美國州份選舉人票數目為各州眾議院議席+2
個+2係解每州有2個參議員
所以選舉人票總數係眾議員總數加參議員總數加DC 3票合共538

巴打驗下眼，我冇唔俾佢指證，同埋指證人錯誤我欣賞，但你老母一開波就用呢種態度，呢種人幾啱都好，我都唔會同呢種人做朋友

州長

維基博士

我同意
有錯就可以直指

每次見lbj都load 到lebron James

你以為上堂呀，上連登咋而家
有錯就即開波屌架啦，你第一日上網呀？
其實我同樓主都無再爭執

咁撚心靈脆弱就去睇心靈雞湯啦
駛唔駛呵返你呀
你以為網民係你條仔呀，要錫住你咁屌呀

認同U
上面d人

Ukraine

可以直指，亦都欣賞指出錯誤，但需唔需要咁行為方式？

sor 9 原來Ukraine 係細過

睇你打呢堆野，你心智都幾小學雞，同你呢種人嘈都冇意思

屌得好，的契弟就係要屌到佢地開花。

想知道點解美國一直冇第三個黨彈起到？係政制問題定係兩個大黨壓制？

高老講=content fram
連登仔講=高汁冷知識

farm*

唉呀 點可以講人老母嫁 好冇禮貌囉

佢語氣最重都係一句「亂鳩咁up」
咁樣都叫「呢種態度」 真係唔識點講
已經唔係多粗口 恥笑語氣或者人身攻擊
只係純粹好Matter of fact咁講樓主「9up」
咁都唔得唔好學人上連登啦

同埋咁講吖 上連登邊個話過要同你做朋友

802巴打撐你，連登實係好多小學雞。有道理係岩驚咩串，而家中學校際辯論呀，笑鳩人冇禮貌，糾正人方式錯

咁都有得笑

呢啲咸豐年既野，拗黎為乜，好撚無謂
知道依家美國有兩大黨，係點黎咪得

當年列根1984連任個屆係贏唒全美國咁多個州除咗minnesota同DC，成個個美國全紅

都要投，因為鬥選票

'你唔係冇講錯, 不過我講得你個態度好有問題'
好撚憎呢種長輩老師style 既講法(唔係講樓主)
明明錯又唔想認就係度屌態度

總之討論認真野
唔理講得幾難聽
係啱就啱
錯就收皮

選舉制度問題
基本上所有選舉都係單議席單票制
兩個候選人以外嘅參選人結果上就係「鎅票」
所以永遠都只可以 "lesser evil"

都係唔明

屌那星

錯就錯，啱就啱

咸豐年間一舊屎，而家就係可以當飯黎食咩

差不多先生講左成百年，點解仲可以咁

一半半
Progressive同educated係correlate
理論上讀過大學，好大機會都係民主黨支持者
而有學歷嘅人想搵野做都要係大城市
所以大城市先傾向民主黨

不過同收入有冇關係呢個真係唔知，再研究下先

補充
其實一個國家係邊個洲係政治決定而唔係單純地理
大部分cases 都好明顯
但會出現土耳其唔係歐洲國家
但malta Cyprus 係
Georgia又係
俄羅斯又係咁

點解日本同韓國人咁響往夏威夷？係咪有咩特別原因？

LA SD 風景怡人

而西南部係同墨西哥打返嚟嘅

無撚錯，平時都CDROM 。歷史岩就岩錯就錯，邊有差唔多。

歐亞個分界線其實根本唔清晰

呢一個方向睇係
因為國會要過半數，甚至要過60%
你唔團結係一個黨下面好難做到野，所以一直都係兩黨

咁不如學羅馬教廷「我信唯一、至聖、至公、從宗徒傳下來的教會」啦
自古以來就有共和黨㗎啦

good post
但其實對敵人知己知彼都好重要
期待有中共既冷知識po出現

冇記錯呢個好似係content farm 嚟
不求甚解嘅連登仔真係會以為係真

南美大把
南韓有過獨裁政權
你估美國個陣有冇唔理南韓
更何況策劃過911既沙特仲可以同美國關係咁好

全部都係打美洲原住民打返嚟

入波少, 美國人真係覺得悶
但而家後生會睇英超

5毛 pr 狗block

你d中文可唔可以好小小。咩叫唯一。又有兩個

呢個真，Trail of Tears係美國立國後最大黑暗面之一

大把啦..古巴，台灣，高棉...一大堆 少d人知其實伊朗未政教合一前都係

政制
總統制vs 議會制咁
btw 法國個政制好特別

勝者全取姐係你係一個州只要係最多票個候選人就可以攞唒個個州嘅選舉人票
夠270票話贏總統
當年小布薯係Florida 淨係贏500幾票，就攞唒個州29張選舉人票
無論你係自己地盤個個州有幾多人支持都好，贏盡都係個個州嘅選舉人票，想贏總統就要係好多個州都贏先得，冇得淨係玩自己地盤，唔可以淨係搏人口多嘅州而唔理人口少嘅

呢句係樓主自己覆話佢錯個位巴打講嘅
想問下上面話人懶醒個d 覺得樓豬呢句又係咪懶醒

有 特別係冷戰時期
美國為左確保南美唔受蘇聯影響
扶植左好多獨裁政權
遠嘅唔講 近近地嘅台灣同南韓其實都係

其實我覺得同大城市有唔少non white 有關

真
歷史啱就係啱
同埋樓主開頭都屌鳩巴打啦
唔明d人做咩係咁針住802

係, 即係射落海

土耳其被歐盟玩咗十幾年

中共簡潔得多
一人獨大 一黨專政 用人唯親

咁其他國家都有國會
大不了咪組個聯合政府

兩黨制講「團結」先至係最麻煩
真係可以「州情不同」玩倒戈都唔出奇
尤其是啲搖擺州份臨近選舉

我覺得呢個係有雞先定有蛋先嘅問題
Non white會係大城市亦都係因為大城市比較progressive會接納到佢地

好難講得到邊個係因邊個係果

基本上有蘇聯同美國係國家獨立潮，佢地係全世界都有扶值政權

被扶值政權嘅領導人係唔係獨裁，佢哋理鳩你至緊要個背景係咪自已人

History is all about causes and consequences
唔明點解可以不求甚解
咁你不如唔好讀歷史

利申 固執History撚

南加州天氣惡劣喺邊

我真心唔知做乜鳩

我以為自己唔係上緊連登

糾正人地時要有禮貌

仲有Hawaii....本身係kingdom of Hawaii ，然後出兵食左人個國家

高棉就係多謝越南拯救世界
伊朗個單睇一次笑一次

其他冷知識我冇辦法驗證到係唔係真
但係我可以好肯定第七個一定係錯

羅斯福新政

南加天氣惡劣？

最簡單嘅講法係 田忌賽馬

極乾燥氣候，長期炎熱，再加上土地貧瘠，理論上個條件同非洲嘅赤道國家冇分別。不過因為有科技之類嘅幫助令南加州種到好多野

me 有少少心郁郁想寫

樓主quote 維基話我無知我都無嬲

下面個班屌我態度唔好真係吹撚到啤一聲

乾到仆街
啲農作物全部都要靠由其他州引水灌溉

以為自己去左babycondom

每次見美國臨選舉
班人就會話唔理Clinton biden 幾差都好過trump 咁
似足香港人含泛民咁
都會忍唔住笑

Educated/有大學既咪有錢, Generally都係啱
但多謝你講得詳細少少, 我比較懶

New Deal都算開咗個頭嘅
但係真係一夜變天嗰下 多數都會歸咎於民權法案

相對上飛得近
其實有少少似如果HK人想陽光海灘就去布吉咁

recommend 睇wiki article "great migration"
冇理解錯係被解放既黑人係南方生活唔到落去
升移去北方大城市

係，土耳其以前被當係西亞。

Texas: 695,662 km2
Russia: 17,098,246 km2 (23% is in Europe)= 3,932,597 km2

有名你叫united states合眾國

仲有一部分嘅原因係 總統只有一個而且係另外選嘅
將多個接近嘅黨派集合埋一齊 資源會比較好用

其他國家 例如英國首相係由國會入面選出嚟 反而助長黨內分裂然後搵啲接近啲嘅人合作選個新首相 因為幾個人倒戈就足以換首相 游離議員嘅影響力大好多

相反美國嘅國會領袖同總統都唔會換人 權力集中係黨而唔係個人度 就會鼓勵團結

不過呢部分已經係political science 小弟都唔敢話一清二楚

四大territory表示點解我地冇得升做state

你係咪上錯forum 呀屌

咁冇架喎, 當年連摩洛哥(唔係摩納哥)都想加入歐盟
歐盟話你唔喺歐洲, 一定冇你份

但土耳其覺得自己係歐洲嘛(咁踢波係丫)

我其實覺得分別唔太大
同埋呢一刻仲可以點幫

Winner takes all system

hawaii 個地理位置好具單略性

咁你點睇支那政權?

我成日都信"天下大勢分久必合, 合久必分"

當年咁叻打君士坦丁堡啊拿

Reconstruction被人搞散咗之後
南方黑人係真係「一夜回到解放前」
不過到依家都仍然好多黑人走唔到 繼續喺Deep South生活

你知唔知party realignment 係乜嘢呀？
基本野架咋

Civil rights act真係美國近代轉捩點
而家見到嘅兩黨形勢都係嗰時定落嚟嘅

要俾多啲香港人知道美國選舉嘅知識

樓主9upper嚟

選個陣啫
我又唔明點解會覺得biden 真係會奶共
布殊個陣夠冇理中國

多謝樓主分享

多謝巴打去睇下學嘢先

其實係冇雨水, 要淋水唧

當年Hawaii 同Alaska 2個戰略重地一新對升statehood
依家波多黎各講咁耐都未得，用西班牙文為主就更加令人卻步

而且日韓不嬲崇拜美國，去hawaii 又等於入美國境

Understood唔計俄羅斯啦

但淨係駁水管都已經好難搞，你睇中国個南水北調都搞咗成幾十年

唔講唔知，個朵臭到仆街嘅Richard Nixon收皮前個數據都好勁，同Reagan有得揮

Nixon開創奶共先河

Black belt

有幾個解釋
民主黨人做州長
或藍州（總統選舉人票大部分election cycles 都係比民主黨既候選人)

內循環

縱觀歷史的確係
但係合久必分好大程度上係因為管治階層鞭長莫及 人力有時窮下真係管唔到咁大嘅國家
但係到底現代科技會唔會解決到呢個問題都係未知之數

care to elaborate?

希望第51個州係香港

預左
一講政治就9up

6. 少數，唔係唯一喎，我初頭都睇錯

同埋日韓人入境美國唔洗visa都係一個重要原因

咁你搵支那同美國比又難搞既

加州有雪山有沙漠有海有森林
有美國大陸最高既山
住得近海同唔近海個氣候分別好大

唔能夠咁講
佢果時拉攏中國拖冧蘇聯（日本出口都有
外交上好聰明
何況果時國際相信中國富有後會民主化
拉一打一姐
睇下侵搞唔搞得掂
但美國已經identify左中國as threat

但係關島都係戰略重地...
不過最大問題應該係兩黨勢力平衡問題
明顯傾向民主黨嘅territory一升格 共和黨真係唔使玩

Puerto Rico唔係一個州

我一時醒唔起世界上仲有邊個大規模調水工程

呢類我都知
講多少少

你唔好懶醒啦
咸豐年既野，你點證明你100%岩曬?
你係呢方面既權威咩?
歷史既野，3年一小反，5年一大反
睇下日本史就知，隔幾年就有D新觀點，新見解

原來係咁，又學到嘢
謝指教

不過一直都聽慣Kazakhstan係中亞國家

呢個又好有道理
唉

加一個州，參議院就會加2個位，共和黨真係危

你讀歷史就應該知
D史料隔幾年就會有更新
D觀點成日轉

又有人加入死雞撐飯蓋戰隊啦

其實而家最恐佈係Texas可能變藍
如果成事, 真係次次都唔洗選

荷蘭算唔算?

中共冷知識咪當初起家果陣得幾丁友

德州一藍，咁共和黨可以摺埋

佢係治水工程，啫係防洪。應該唔係同一件事

毛澤東曾經提出過中國各省分治

...
究竟民主制度選唔贏 係選民嘅問題定係黨嘅問題

歷史啱就係啱

歷史係一種睇法黎架
都唔知俾人改撚過幾多次

係嘅，最關鍵係民權法案
Btw呢條片講兩黨史正

Factual information都有得拗
今次真係You are fake news

第二次世界大戰其實1991年先完（好似係）

係民主黨招數大太勁
不過物極必反，正如奧巴馬玩左8年，一下轉做冇人認為會贏嘅Trump

關咩事 選舉人票同勝者全取根本就兩回事 founding fathers寫憲法嗰陣時都冇規定winner takes all

其實都係一個遊戲，跟規則點樣maximize 到著數。

E.g. 香港垃圾會，民賤聯就係好例子

下，連登黎講兩個態度都算唔話得喇喎

史觀係
史料唔係
你要challenge史料就
自問未有資格

古今中外
幾撚多名人，歷史，事件
隔幾年就有D新既論述
是但舉幾個唔知俾人改撚左幾多次既
孔子，關公，織田信長，明智光秀，今川義元，拿破倫，岳飛
歷史就係俾後人去寫既

一戰嗰邊維基錯咗咩呢？

人均gdp= bullshit
大把人冇人均gdp個年薪

唔理個人政治立場 朝代更替之前通常都係民不聊生
所以以前一水災就好易改朝換代 因為人民流離失所 又會糧食失收
民以食為天唔係真係指人鐘意食野 係解人民最緊要生活到
而呢一刻都未到咁嘅狀態

文科仔講野信一成好啦

藍又有難度 但係好有可能從此以後都紫

你老尾你小學畢業未

知唔知乜撚野係fact？

我就quote 返維基
共和黨成立於1854 年
最遲個位輝格黨總統係1853 年落台
點撚樣輝格黨總統會變撚左做共和黨總統呀

你呢d 唔係新觀點新角度，直頭係歪曲事實

b 仔，共產黨都無你咁惡呀

用咁嘅態度去面對歷史真係好癲
近代史實都可以當係「一種睇法」
咁唔怪得721係林卓廷帶領黑衣人入侵元朗 鄉民被逼保家衛族啦

文科仔通常啲預測都係唔中

巴打搞清楚史觀同史料先
你覺得岳飛忠奸都好 聰明與否都好
你都冇得否認呢個人存在姐

真心唔奇, 而家越來越多人由California搬去Texas
咁好多都係non White

其實共和黨搞到得白人支持
民主黨係會有白人加其他minority
長期落去好難贏

真

POC唔一定就係撐民主黨
大把Latino投共和黨

隨你點講
但歷史野真係隔幾年就改一改
好撚主觀既
任佢UP
同埋好睇考古有無D新發現

其實依家德州嗰邊個疫情咁嚴峻 咁搞法唔排除可能都會變藍

我覺得係制度問題, 因為選民得兩黨揀
都有好多民主黨人好憎左膠Benie Sanders
但佢堆支持者就話"如果係Sanders選就贏到侵侵啦"

如果我選我都贏架

加州樓價貴同生活費高，迫人搬走，近年開始吹奏去德州Austin 個d話發展快

咁咪幾好，直接帶出論點，冇必要只係笑人又唔講錯乜，入得黎大家都係求學問唔係刷存在感。

美國而家係majority minority
即係少數族裔加埋佔多數
無論共和黨今年贏唔贏都好
佢唔變 四年/八年後都係死

中學讀geog一定識

反而係古巴委內瑞拉嗰啲勁多人愛侵

之不過美國咁多左膠 拜登都仲有機會嘅

歷史從來都係勝利者編寫

Phoenix都搞緊IT
Bay Area真係貴到唔係人住

當然民主黨再任由極左份子滲透 分分鐘都逼到中立嗰啲都走向共和黨

係囉
係黑衣暴徒襲擊專業克制亞洲第一嘅香港警察
警方迫於無奈電光火石先開槍制止暴徒咋嘛

歷史好主觀 任我噏㗎咋

共和黨幾時得淨係得白人支持
古巴，南美都會投共和黨
同埋係有黑人投共和黨

1：講緊係一開始成立中國共產黨果陣係得20人以下(無記錯既話)
發展到依家幾千萬黨員，其實真係好撚勁
2：同埋共黨產起家都係靠做文宣，所以深知媒體幾有影響力
3：共產黨會贏國民黨既其中一個因素係因為共黨產玩抄家，補充資源大過同快過國民黨好多。即係資源上，共產黨係多過國民黨。

biden 個仔有生意個樣
我唔信世界強國領導人會顧忌個d 錢
trump 係中國都唔係冇生意

trump 開打貿易戰係打響反中第一槍
係絕對deserve credit
但係1. 佢其實係對全世界打貿易戰
2. 佢個陣冇打算完全咁打新冷戰
而家呢個形勢佢已經跟唔上個步伐

至於比中國坐大
我唔覺得只係民主黨既責任

近排依家先至嚟多次山火 都唔明點解美國唔搞大規模嘅氣候改造工程 用海水化淡技術徹底綠化整個大西部
再唔係向高空投放化學物料減少太陽能量照射到地球

熱狗嗰條撚樣都話民眾就係白痴 佢畀你食乜就食乜

樓上巴打應該係講緊voter block
整體而言 黑人/拉丁美洲人都係投民主黨

刷你老母個存在感

佢哋就係靠群眾力量奪權，所以好清楚抗爭者諗緊咩/如何防止革命

屌你點撚樣考古到林肯提早十年創立共和黨呀

你咪睇下過多十年
歷史點寫反送中運動，點寫721囉

第二次世界大戰係由甲午戰爭打響
其實跟本只係得一次世界大戰

想知+1

都係配襯呢一班撚樣係垃圾嘅政治人物咋嘛 唔使咁認真嘅

熱狗正仆街是常識吧

史料係現存既野
咁搵到新史料，咪有D學者彈出黎拗
講到尾，你都係要跟書
本書點寫，你咪點引經據典，點拗返個書包出黎
你講到歷史好似數學、物理咁，有標準答案

其實
當年hurricane 搞到Puerto Rico 好慘(2014?)
但聯邦政府唔幫佢地
因為佢地唔係一個州(所以冇投票權)
所以好多人搬去本土度登記投票

認真，輝格黨，我無乜興趣知
你咪繼續你呢個態度囉

Trump都有係中國開廠架
而engagement policy由Nixon開始之後 無論共和民主黨執政基本上都係繼續進行 fair嘅講法應該係大家都有啲責任但係冇人要負全部責任

又係態度，今晚連登做乜鳩

上面咁多巴打都講左

你連史觀同史料都分唔清呀

不過已經叫好過黑人

喺啊，但Trump因為武肺而轉咗策略，勢要去中國化，而根據Trump以往嘅政治紀錄，喺一個講得出做得到嘅人，但Biden就中意講大話，咁聰明嘅選民都知會投邊個啦

歷史真係一種睇法
任你寫
例如二戰XX做左D乜行動
跟住就寫左D乜乜評價，跟住講到巨細無遺
跟住隔左幾十年，解密返當時既機密檔案
原來都唔係咁既一回事
啲學者又要看圖作文，又寫返個新既史觀

佢係咪係live 咁講
無睇live 但睇最新個集講籃波
佢叫人唔好屌客我覺得講得無錯
想知佢幾時講兩個當選無分別

頂多都淨係計俄羅斯歐洲嗰部分

你繼續啦

其實John Adams都唔係冇黨派，係Federalist，但嗰陣第二多electoral votes做VP，所以Democratic-Republican既Thomas Jefferson做咗VP，後來trigger埋選VP方法既修訂（12th Amendment）。

所以真正冇黨派既得Washington一個，基本上佢退落黎嗰陣founding fathers已經分黨分派咗。

至於Democratic-Republican / Whig係咪就屬於民主共和兩黨，上面有人已經講咗，唔補充。

Winner takes all同electoral college唔同，每個洲都可以自己決定點分配electoral votes，例如Maine同Nebraska就1票基於statewide popular vote，其他再分district咁分配。

Winner takes all (first past the post / plurality voting) 其實反而係有利兩黨獨大既制度黎，因為細黨好難贏到票。

其實好難變
唔係話個個共和黨支持者都係種族歧視
但係大家知咩事啦

要同自己個堆支持者作對好難

失信選舉人先至係冷知識
選舉人有權唔跟選民意願投票
係防止選錯人既最後防線
同香港小圈子選特首一樣

你點考證?
你咪又係睇返D史料
拎三國黎講，咪又係以三國志為準
拎日本戰國講，咪又係果兩本書
歷史從來都係勝利者撰寫

拜登直頭無靈魂啦
睇下撐佢個班偽人,大企業
個個都想吸返中國經濟毒品
佢當選唔走回頭路我唔係好信囉

侵係中國冇生意

其實唔一定
開心share

10. 共和黨於歷史上從未於華盛頓特區獲得過任何選舉人票
樓主可以講多啲嗎

同埋貧富懸殊好嚴重係咪真？窮人含撚咁

啲根本反知識「專家食屎啦」嘅人
係無辦法用理性說服嫁

你話我受共黨洗腦都好
我覺得佢地個黨設計/基層組織係優勝過國民黨

咁佢地個立場好似不嬲都同所謂連登主流唔同嘅
不過都係想知佢幾時講過邊個當選都無分別

如果你要咁拗
我希望你知道咩係science
science 只係prove唔到佢錯=佢啱
唔係好似你講咁永恆定律
如果你要challenge牛津第一定律
咁你要證明
你一日證明唔到 佢就係啱果個
歷史同理

好撚癲

冇咩好講
Alternate fact

所以唔理佢係有心定無意 LBJ真係為民主黨打下左幾十年嘅基礎
而家共和黨要轉基本上都冇人信 亦唔可能 party of trump唔係講笑

其實共和黨都唔係唔想變 2012之後共和黨有出過report研究點解又輸左總統大選 之後決定要吸引minority 點知2016好死唔死揀左trump出嚟 the rest is history

唔單止係中國有呢個問題，關羽同岳飛，秦檜都唔知平反左幾多次
外國一樣有呢D野拗，日本戰國史，連上杉謙信係男定女都可以拗一餐

得閒睇返先
真係咁講嘅話會有啲失望

內容農場=史料

sor is 2017

習帝
厲害了我的國

國民黨算唔算

8964無死過人添
你問下大陸有無人在意?
你依家睇721就梗係咁諗
你試下輸左，十年後再睇下寫成點
歷史岩就岩
信歷史，唔怕

唔係佢地
係老毛

你講得啱呀
所以721一定係林卓廷帶隊入元朗打白衫佬

好奇下
呢個post 覺得trump 有姆幾出必行
e.g.
Trump vows to declare China a currency manipulator on Day One
雖然最尾都有找數
留名等睇有人話day one 係指緊好快既意思 唔係真係指day one

笑咗
成班好似冇上過網咁屌態度

你睇下樓上
啲真心相信「大話講一百次就會成真」嘅人

回錯人?
" trump 係中國都唔係冇生意"

其實用返香港既講法，前線（政黨嗰個）係前線，港同盟係港同盟，匯點係匯點，民主黨係民主黨囉，有幾難明啊

agger

dc租好貴

係連登唔可以講呢D
我就覺得大陸渣住三樣野先企到咁硬淨
1：核武
2：14億人口
3：非洲票
3樣野都係老毛果陣係大躍進，窮撚到仆街都仲要推既政策
依家睇，佢佈局係有遠見

個陣rubio ted cruz 都唔係最白個堆
贏到應該會有希望
anyway

直闖到墨西哥城

黨內冇人？但好死唔死 Trump又贏到，仲要贏到好多Swing state
要轉營我諗起碼要輸2屆更甚係3屆總統先會轉到

但科學你有一個標準答案，有公式，你一日證明唔到係錯，佢依然係岩
歷史，好多都係睇法，可以係無新野既情況下都可以隔幾年就變下
睇法既野，好快就變
睇下奧巴馬個評價就知
十年時間由讚到上天變地底泥

睇下而家rubio同ted Cruz...
真係只可以講句the rest is history

2020 年7月

我會覺得今時今日既非洲係靠現代有既錢
所以唔關老毛事

我覺得仲有共產黨個組織同威信
但其實係食緊老本

雖然話sunbelt states (Arizona, Texas, etc.) 因為高學歷人口暴增所以turns blue turns得好快，但另一方面rustbelt states (esp. Ohio) 都開始turns red，所以短期內GOP仲有飯食的

不過高學歷人口in general leans liberal所以都頂唔到幾耐，本身嗰盤係咁啲人點搬都係咁

被trump supporters 屌到反肚
黨內明日之星變到咁

係呀 小學生先係最聰明

回應返之前既「拜登仔係中國有生意」

真係睇下大城市有幾多移民

廿年前嗰時都仲係講緊Texas有三大一細城市(Dallas, Houston, San Antonio + Austin)
而家講緊成條I35, I45沿線變晒大城市, 好撚誇張

Fake news 原來真係有用
我真係信了
難怪中共咁dum本說服大陸班人

你呢啲人信曬正史
第時一定係咁寫啦
信正史，唔驚

有無諗過支持者唔想變
唔係好死唔死揀著Trump 係天命所歸
前排先有個Post話「係等咗Trump依個人好耐」仲成堆正評

其實最有錢有權唔係美國
當然唔係極權支共
係背後既光明會

你真係好撚聰明
最叻係你

跌落地都要揦番拃沙

2016嘅共和黨的確有人 但係2020我唔敢講
上星期嘅RNC大家爭住刷鞋但係冇policy platform都唔好話唔難睇

2016係證明左trump嘅路線嗰陣時可行
但係長遠共和黨嘅生存空間仍然有待觀察 個人就覺得悲觀嘅 起碼要等而家在位嘅都退左落嚟可能先有空間

咁你咪拋一個證明正史係錯既講法出黎囉

其實Whig冇因為slavery issue解散過？佢只係屎忽痕自己改名？

我見rubio 叫人wear masks 都比人屌
個下真係有種唔知做乜9既感覺

春天嗰陣 洛磯山山脈嘅冷風同墨西哥灣嘅暖空氣喺中西部交匯 導致容易有超大胞雷雨胞

好似係

關島位於亞洲添
所以係橫跨三個洲

自由世界同某啲神奇世界嘅人
對於治學嘅態度係無辦法互相理解
睇真啲 根本係「讀書讀屎片」嘅廢老態度嚟

真正嘅支配者係灰色蜥蜴人囉唔該

你再睇下佢覆我個reply

Ted Cruz直情係古巴後裔，不過佢仲後生

嗰個post我笑左出聲
不過我會話係trump同一部分共和黨選民一拍即合
至於點解就心照啦

push

It's the jews stupid!

佢地兩個都係

我唔係咁睇
非洲對大陸有好感一定係源於二戰後，大家都係第三世界國家
但咁多第三世界國家，係得大陸爆得起，啲窮國係好嚮往大陸個經濟成果
對大陸個好感度係好高
同埋大陸同非洲真係建交得早，佈局左幾十年，係有影響力既
依家國際組織投票， 大陸起碼渣住幾十票鐵票，咁都唔大優勢?
又係聯合國5常，有否決權
甚至連依家非洲，南印度，中東一D反政府組織都仲係當正大陸共產黨果套係教科書咁參考。
睇下李孝利改名叫毛，大陸D小粉紅都痴曬線
就知毛係大陸仲係神檯級
我唔覺得係食緊老本，大陸個勢擺明就係仲上緊
除左美國撳大陸，無人可以阻到大陸個勢上
拜登選贏就大家係咁先

Ted cruz係加拿大人嚟㗎

死在你德州幾乎一個頂三個呢
依家GOP係好擔心如果今年大選德州得票仲係KEEP住跌佢都真係幾撚大鳩獲
GOP塑造既白人-拉丁加少部分黑人工薪階層黎講全國層面可普選票會唔錯
但佢依家面對個問題Texas同Georgia變藍你幾乎等於唔駛選

其實應該加埋加勒比海地形影響

吓 歷史嘢係唔錯得架咼，一就一，二就二，如果200年後講錯曬今日香港嘅野，你有咩感受？

聽呢d幾有趣嘅

上暗網可能真係有
問題你信唔信

經濟爆到仲有台灣南韓
當然會有人話係美國大水喉

食老本我係指緊基層黨組織同個黨既威信

唯有日日求神拜佛Iowa Michigan Wisconsin變紅
不過今年睇嚟難啲

樓上已經有人答咗你
歷史隨便噏㗎咋

咁你咪拋埋暗網嗰講法出黎俾大家評價囉

係要嘈埋啲虛無飄渺理論野

Trump都唔係典型共和黨人啦，本身係民主黨金主黎
不過班老嘢支持者要變真係難
但係咁所謂高學歷人口係咪一直老左都keep住藍我都有疑問，特別係民主黨愈來愈左，當你開始做嘢養家然後民主黨主張就係不停加你税

遲下721都係得連登呢D內容農場先見到事實
睇下你到時又會唔會話：教科書既先係事實

Texas / Georgia應該要多一個election cycle既，不過2024/8就真係難講。

Arizona就今年都危。

年紀從來只係其中一個因素
一個住中西部鄉村既老人同一個住東西岸既老人投票又會一致咩

唔啱睇又fake news

咁你起碼都要搬嗰「第二個講法」出黎啊

而家只係講緊Whig同Republican唔係完全扣連，你就係度話「你地死信教科書」，但連教科書以外既講法都搬唔到出黎

但呢堆人多數係白人, 老人家, 男
到堆baby boomer死晒就大劑

民主黨內左派開始搞democratic socialism 真係得人驚，美國要行社會主義

有得「老咗」先算啦
好似香港今時今日嘅境況 有人同你講 你老咗都係收成波咁樣㗎咋
你睬佢都戇鳩啦

G chi!!!!

所以未來20年 共和黨都前路茫茫
不過有左黨派傾向一般好少轉 睇下Trump呢一刻都有42%鐵票就知

但係會轉都係好事 長遠嚟講一黨獨大未必係好事 有對手先有動力去改善

夏威夷係大洋洲?

歷史唔係亂up 都得
但無可否認歷史係有變動嘅可能性
既然係咁又存唔存在絕對正確呢
佢係想帶出呢樣野姐
佢話暗網搵料個啲我唔太buy
但呢個治學態度我覺得係可取嘅
係咁721其實無乜意思

但唔係Trump又唔會有咁多White Supremacist出黎投票
好多GOP人係好hea投

發覺連登啲Post好有趣
一傾到「依家」嘅事就會開始平行時空

Georgia個governor仲要係voter suppression

其實你可以用追逐模式睇返我係呢個PO講過既野
我完全無否定過條友講既野岩定錯
我只係話
1：條友個態度唔好
2：咸豐年既小枝小節真係無人有興趣去探討
3：歷史真係成日會轉風向，無100%岩

[突發] 上水追思牆三名水足遭爆樽圍打，已送往北區醫院。

幫手認人

係Voter fraud呀

如果美國可以好似支那咁當中英聯合聲名係歷史民件就好

佢既鐵票又唔係共和黨既鐵票
共和黨全面侵化就算佢做多4年都未必會真係完成到

民主黨: 社會不公，加税！資源分配，大家食福利，最好UBI坐係到有得食
新派American Dream

廿年後，佢既仔女都會同返同一套態度對住佢：呀爸，你講果啲呢，野史黎，學校唔係咁教，書本既先係事實

咁所以咪就係話你無聊囉

歷史當然冇100%啱，但越強既conclusion需要越強既evidence去反駁都係事實

你都唔expect一個冷知識post冇啦啦同你講咩野史dark web啦係咪啊

所以trump同今日嘅GOP真係一拍即合 真係啱既時候遇上啱既人

佢係分唔清史觀同史料
第二個問題
係佢覺得冇 abs fact 得alternate fact
講得出證據就可以有爭論
前提都有相關primary sources提供
但係
佢講到得science永恆定律 數字公式先不變咁
history primary sources係廢
隨時有新嘅推翻咁

無聊得過你地係度拗輝格黨

事實更多係老一輩先真係BUY咩自食其力個套同埋怕共產主義
後生個D根本冇呢種心態唔係民主黨內部點解會有進步派

極度唔掂啦
1. Texas長遠一定變藍, 冇左個大州
2. 美國整體人口白人都越來越少
3. Baby Boomers死撚晒後又少左老人家投佢

我估遲下都要等Democrate一個極左膠上場, 之後搞個大頭佛出黎, 堆中間派先轉

咩叫做「歷史係有變動嘅可能性」
時光機定曼德拉效應

UBI有咩問題

想求教小弟點平行時空成日想聽多啲人criticize自己嘅諗法但係好難搵到人講美國政治

連登神探分析過

兒登仔：我唔信就冇發生過

四年前Trump將成個rust belt反轉係勁既
幾十年藍州變紅
希望頂埋今年
2024希望Pompeo上

Mail in voting bad

咁請問聲
數學推翻左幾多野?
物理學推翻左幾多野?
歷史推翻左，，算啦，慳返啖氣暖肚

共和黨實際依家係好落力攻班 Hispanic 選票
不過老實你再咁強調白人呢樣野（呢樣係唔到侵決定到咩程度其實即使佢本意係唔想）
Hispanic 個堆會唔會賣你帳另一個問題

而家UBI都未係主流嘅 到真係攞出嚟講再睇美國人點睇都未遲
而家嘅重點都係universal healthcare + green new deal

你睇下上面就明
基本上唔同政見嘅人會自動分開圍爐
就算喺同一個Post入面都可以分開

4年前你不如話係憎希婆仲啱
至於今年好簡單咪睇下當地班工人係咪真係佢口中咁過得好左
係既佢咪贏反之亦然

Whig Party係美國歷史重要既一部份而唔係支節，佢既解散象徵住second party system switch去third party system，亦indicate緊slavery呢個議題可以點樣影響政黨政治（甚至成個國家前途）。

你覺得呢個歷史係無聊係你既事。

同感 利申冇睇過隔離互屌歷史觀

睇到你個post, 我笑撚到好大聲

或者咁講, Trump呢款人如果係喺thrid party出現黎搞局, 就會有好多人屌
但佢勁在可以喺GOP喥跑出, 仲贏埋, 真係奇蹟

民主黨左派: democratic socialism, 美國玩計劃經濟，但同時派福利，UBI, 收高税，其實都玩到幾年，美責keep住有外國買，個政府就有錢派，個大頭佛應該要搞到內戰咁款先掂

UBI十個有九個都覺得ON9就真
不過你要講好似重稅呢D俾美國佬屌socialism既政策係咪仲係過街老鼠就另一回事喇

其實係 成日強調Cuba regime change就係一例
但係Hispanic其實好闊 你同一時間屌柒南美難民真係自打嘴巴

你平時應該講野係無人想理你果啲黎

講真望住大部分First World Countries都有基本governmental healthcare insurance
美國人望住個咁垃圾system真係會想改變

自己google啦呢d例子多到
科學精神就係不斷尋根究底 革新
你同我講數學同物理學史上冇幾多推翻理論
唔知話你孤陋寡聞定活得開心好

你個名
YANG GANG

講到尾To question everything唔係唔啱，但呢個世界結論係有強弱之分，strong conclusion needs strong compelling evidence to rebut.

正如你而家唔會走去question地動說一樣。

咁你當然可以話，當年天動說都好strong conclusion，但人地科學家整出黎既係very strong evidence，你而家係連嗰alternative講法都冇出到黎。

721歷史改寫係值得人擔心，that’s why每個香港人都有責任去preserve呢啲strong evidence to rebut government’s conclusion囉。

今年真係好難

最左嗰個Sanders都就死啦, 希望唔好出個再左既

要我自己GOOGLE返

ottoman 西亞病夫嘛

美國啲商場執吓一間執吓一間
好快就會個UBI係咪on9

古巴呢樣第二代古巴移民開始都已經有少少WFC更多關住本地議題啦
Hispanic係闊啊
不過如果GOP仲堅持偏向白人加宗教呢兩邊
Hispanic其實係兩樣都未必BUY你
真係要團結到可能要變做一個工人階級保護主義政黨？
GOP咁玩就真係過癮

新一代美國人真係答你唔到 另一個問題係 提出嘅政客說唔說服到人 交稅其實係抵啲
例如加稅換universal healthcare 計埋睇醫生嘅錢其實平左
但係交稅換UBI又係咪個個肯呢

Yang Gang係咪姐係奶共咁解？
Obama care

同意, 如果GOP行中間偏右, 堆far right未必再投佢啦
不過如果佢地射票落海都係益左民主黨既

小政府呢樣野某程度上係老一輩美國人既政治正確冇得搞
不過老老柒柒今次肺炎之後大政府阻力應該會細好多

是但啦，你既歷史觀真係令我大開眼界

勁喇正喇威喇 關我地咩事先？

態度嚟講好欣賞樓主

你就唔知做乜鳩啦

白皮膚嘅Hispanic咪即係白人囉
意大利人愛爾蘭人都係咁樣啦

係
到今年就算贏到, 到2024都實輸

巴打呢個方向幾好 唯一問題係GOP係privatization同anti Union anti worker benefit
轉型難度都唔低

加稅換universal healthcare參考加拿大，人口細都行得唔差嘅
不過UBI就

你態度有咩唔妥上面啲人咩事

邊個位大獲

即係個選舉人最後可以唔跟啲民意去投？？咁佢括出去幫自己黨投下關鍵票咁咪唔同晒？？

歷史係隨便噏㗎咋
你咁認真督眼督鼻咪錯囉

但事實上American Dream應該係前者
其實後生嗰批左膠係矛盾架, 你要政府派錢, 但如果派埋比新移民什至係非法移民, 佢地又要減稅喎, 咁政府錢從何來?
叫Sanders答左呢個問題先

所以話，連輸3屆先會轉營到
輸2屆又贏翻=正常政黨輪替

我真心唔知乜撚野事

佢地好似第一日上連登咁，我自問態度都唔算差啦下話

睇下共和黨會唔會棄車保帥 唔要極右嘅票 行番傳統路線吸番啲投唔落trump嘅人
然後睇下點expand去中間選民（可能都係減稅 雖然上次減完等於冇減）

依家其實我地可能係見證一次堪比60年代既兩黨立場大轉軚
要我估計如果當撈侵今次贏2024-2028年分分鐘已經會直接完成
唔係就可能再遲D

你之前好似唔係咁講做乜而家咁求撚其

起碼universal healthcare會成為主流
同埋對government intervention冇咁反感 因為發現冇政府原來真係會死 仲會死好L多人

佢地支持加稅支係加有錢佬既稅

講到尾美國人唔接受女人做總統

駁唔到 「美國人」一直都係redefine緊

Healthcare呢個真係幾急切
幾十年嚟個個總統選前都話做 最後得Obama叫推咗條橋出嚟嘗試解決

唔係女人問題
而係佢個D取態簡直下下都JER撚住藍領階級

呢排心情係燥底啲

福利主義聽就美好囉
不過美國有地表最強美債，叫其他國家科水，都捱到一陣
遲下南面冇左border control，非法移民可能直接合法

網台分析
街邊呀陳先同我分析你老母做雞做得有幾差

愛侵力就可以盲撐
所以侵不利消息一律係Fake news

每一個reply 都members only
有冇唔比得人知呀

左派想減稅？

其實你望侵下下想廢ObamaCare結果始終唔多掂就知呢樣真係共識黎

但美國人真心係奇怪生物, 太重視自由
會有人示威唔戴口罩既

我係唔撚要醫保呀, 你逼我就唔撚得
咁當然, 政府送比佢佢會要既

唔福利主義得架你MAGA真係帶哂D工番黎咪得囉
但要做到我睇怕等於要變哂美國以外做傾銷地你估可唔可行？

咁轉法難過乜喎
揀第三黨冇咁嬲

如果trump再贏 個轉軚就會係進一步撕裂
GOP會進一步右傾同侵化
到時有冇2024都成問題

不過有幸見證大時代 與有榮焉

咁你要解釋吓點解世界經濟實力最強嘅國家福利不及其他發達國家
個問題究竟出咗喺邊

拆散中共，傾銷13億人市場

冇2024就講經啦真係吹雞進軍華盛頓咩
侵再贏你會見到GOP侵化同時DEM左化囉
DEM班主流派再輸我睇佢仲點阻

照正路就咁做, 因為far right既人係越來越少
Baby Boomer開始死喇

Biden贏 佢2024講明唔選 到時都應該老到選唔到 選個新嘅又贏多兩次 可能都當政黨輪替....
咁搞可能真係要2036先轉到

楊生好多謝你represent asian

D錢去唒班金主到，包括支持你個d科技龍頭企業

mail in bad 唔bad 我唔sure
但專登搞鳩usps 咪柒lor

GOP個個講就天花龍鳳 唔廢就死係DC咁
一投票就冇影

巴打你越講越高難度咁

我睇就算GOP喺Trump走後當你2024, 佢搵個極中間派既都好, 都未必會吸到黑人票
咁堆far right冇左Trump, 又唔會走去投民主黨加嘛

global warming is a hoax

左派講得美國係分配問題
右派覺得係美國冇問題只係D工俾外國人搶哂
建制派覺得依家冇問題
睇你BUY邊邊囉

有咩

美國好窮 好多人冇錢食飯 生活好差 要賣仔女

講係咁講囉, 但無可避免窮人都會中, 例如sales tax

咁所以咪要稅改收返Amazon稅

有講過免student loan乜乜柒柒

意大利人黑到

所以短期共和黨會想贏 但係長遠可能輸先係好事
2024 party of trump嘅時候再轉就一切都太遲

理論上可以但實際上未試過影響到個結果

減免學費同醫療開支 同減稅係兩樣嘢嚟下話

話唔定呢個就係經濟實力要俾既代價呢

免student loan係因為而家啲大學生出嚟個個都幾十萬債 還得嚟都achieve唔到american dream（靠自己努力向上流）

要送錢畀保險佬賺
醫療改革不了

巴神

某程度上你啱 美國人比醫療開支養活左1/6嘅經濟

試下今年electoral college係2000咁，出一班faithless electors就好玩囉
2016都有成7個faithless啦，雖然trump係decisive electoral college victory

同意
今年贏左後, 應該起碼輸兩三屆

去參軍咪唔使還囉
依家啲廢青

屌 我好鐘意我間保險公司架
你千祈唔好迫我轉

ZIZEK有個講法我幾BUY係佢話美國依家實際有4個黨
共和黨建制派 民主黨建制派
民粹派 進步派
事實究竟4個會剩番邊兩個都真係難講

係, 但講到尾咪政府錢

其實上面加拿大有唒左派主打個2樣，Universal healthcare 同平價大學，當然人口同經濟實力差太遠啦
不過個人黎講移民仲快過改變美國

其實冇架, 你用英國為例, NHS咁平, 但重稅, 條數喺返喥
羊毛出自羊身上之嘛

分別最大咪美國醫生有錢過英國囉

其實我覺得冇你講得咁誇張
唯一比唔上我覺得得healthcare
但而家個system 勉強叫生之有效
同埋個稅低過歐洲唔少國家

巴打呢個講法好有趣 有冇地方可以了解多啲
因為諗深一層其實冇錯 四班人政策上差天共地
係某啲情況迫佢地走埋一齊（e.g. GOP要trump嚟贏Senate）

係, 你醫療差左要自己搞(買保險), 咁稅咪平囉
香港稅都好撚平, 但地貴(租貴), 條數咪喺返喥

都唔係 如果你講緊individual嘅醫生 計埋讀書嘅loan之類 冇想像中好咁多
真正贏家係啲大嘅醫療集團同保險公司

呢個第一次聽人用呢個角度講, 但又啱喎
所以我之前講有堆人會"投第三黨冇咁嬲"
但美國個制度又真係冇咩可能會有第三黨出現, 除非嗰個係Trump呢類咁另類既人

香港賣地收入係用嚟起大白象貢獻中共

根本2016年兩個黨已經面對緊同一問題，只不過一個primary贏到，一個primary差少少而已
跟住今年要令對家一定退落黎，咪選一個最穩打穩陣既option，先令dem班establishment可以吊命姐

不過2020年無論biden贏唔贏都好，都改唔到dem繼續往左走呢個trend架啦

香港呢個地方其實係畸型架啦, 所以先有上年既事
真係多謝666令到全世界咁多人識香港

留名等睇2024 trump成立第三黨 帶領QAnon同birther成為國會第三大黨 𠝹曬GOP啲票走

美國做醫生要讀兩個Degree
出到嚟債都還唔起嘅話
個制度會爆得幾犀利呢

你睇Slavoj Zizek篇原文囉
不過你BUY唔BUY佢入面觀點你自己評價喇就

但係其實稅務反映左係地價到係真 鬼叫香港政府財政係靠賣地收入

exchange嗰陣其中一個roommate說係兩個都唔鍾意 結果就投比green party

「共和黨係林肯創立，林肯之前點會剩係得共和同民主黨既總統

輝格黨去左邊？」

咁都叫只笑人又唔講錯乜？

係, 記得2016年追選舉係要追埋Primary, 兩黨Super Tuesday真係好多嘢睇
今年一來武漢肺炎, 二來Trump又連任, 悶好多

有聽過一個講法就係2016都係party outsider對insider

不過民主黨內部就係我講嘅迫於時勢要合作 2024到底仲合唔合作到真係拭目以待

你條抄中文wiki仲話羅斯福喺冷戰對蘇聯軟弱嘅傻西就收檔啦

咁又難講
侵之所以可以令成個GOP侵化係真係一樣野佢係有政績（先唔好理點催出黎）
假設民主黨建制派有本事反而真係交到成績咁絕對有能力再壓住向左走既
當然我就肯定唔睇好
甚至我睇佢執政都可能重演當年tea pary騎劫GOP咁

要幾多個state一齊變先得

咁撚長, 瞓喇, 聽朝先睇
多謝巴打介紹

有唔少呢類人, 都成10%
但都係射落海

睇返美國咁多屆總統，民主黨都係平庸而且軟弱。

點睇都係你最醒喇
喺中文wiki左crop右crop嚟夾硬話民主黨=垃圾

2016仲要冇連任總統 百花齊放大混戰實好睇嘅
2018開票都好睇 無時無刻都睇住NYT支針

今年真係開始debate嗰陣先叫我睇啦

Debate時我好懷疑china joe頂唔頂到Trump狂小佢
條友老人痴呆仲識唔識答問題?

對家下下攻佢老人痴呆一個問題係
如果淨係表現到一個正常人都已經會好令人感動
啫係其實佢用一招你你有講佢有佢講可能已經破到

政唔政績肯定又要鬧場交但係佢keep到個base係無可否認嘅
呢一點亦都係共和黨割唔到席嘅原因 而家割真係可以等滅黨

至於tea party 其實民主黨內都有啲progressive係primary贏左啲建制派 不過暫時pelosi都仲夠牙力食住成個黨

South Carolina Kentucky 嗰啲肯定跟侵走

彈劾案居然過到好明顯已經食唔住

Nice chat

巴打仲唔係睇morning joe
呢個同2016嘅trump一樣 大家都覺得佢痴線嘅 點知出到嚟原來識講英文 唔會咬人 即刻贏左

阿拉斯加州面積仲大過兩個德州

我睇Debate唔似會影響大局
始終拜登老實一樣野咁多年大部分人都知佢咩料仲會俾一次debate影響到D咩
侵都係經過左4年仲唔夠鳩UP多咩
除非你話拜登佢直接暈係到囉

但係美國貧富懸殊都好勁呢，堅尼係數G7排名第一。美國係靠超級富豪拉起整體gdp

省

Outliner巴見到你呢段應該好傷心

有少少期待依個Post聽朝起身會係咩樣

土耳其唔係橫跨歐亞2洲咩

你計返國債既話，其實美國洗緊未來錢，同埋好大堆錢要還返息，不過一日美國軍事係霸主都無事，反而幾好奇美國軍事唔領先既話，會唔會好似2戰前既德國咁慘，26萬億國債，apple出名多現金儲備都係2000幾億美金

德州竟然係民主黨票倉佢地點睇都唔似係左膠

點會冇，你估d國家真係可憐你冇民主咩，為利益架姐

唔好太習慣民主黨=左膠呢啲標籤
政黨喺唔同年代嘅政治立場同重視嘅議題係會變，唔同年代各地嘅人口組成亦如是
建議你爬返呢廿幾版裡面啲較長嘅討論（除咗嘈態度唔好引申落去嗰堆reply），真心學到嘢

係咪即係如果一個州入面分別都有幾個共和黨同民主黨嘅選舉人，5個共和黨選舉人加埋拎到1000萬票，而5個民主黨選舉人加埋拎到500萬票，咁共和黨候選總統就可以拎到10張選舉人票？

theyre not bad folks!

4. 美國州份選舉人票數目為各州眾議院議席+2，例如德州眾議院有36席，所州德州擁有38張選舉人票
+2係因為要計埋參議院個2席

之前貼過好似

第9點都係有問題 加州由立州開始到加州一直係搖擺州份黎直至1992年之後先變民主黨票倉

1/7姐

MN同NE係用以選區票畀票+贏最多區拎埋參議員個2票

黨大會係投返個個黨既候選人出黎
順帶一提總統候選人都係以各州黨員或選民去投票選出黎
佢地都係用選舉人票方式投出黎

你當East St. Louis 97.74%

中西部就係
TX係用大規模移民搶返黎
西部就同西班牙同墨西哥打贏搶返黎

錯架 加州大多數時間係搖擺州黎

2個點睇你點睇 相對美國本土係好窮係以人均計係差50%
但係2萬幾美金已經係叫已發展國家既程度

佢唔睇牌姐 一入加拿大境大大塊版寫住加拿大用KPH

因為有美元霸權，年年量化寬鬆。每年印嘅銀紙，政府洗左就計落GDP 度，所以先keep 到咁高，並非美國真正嘅生產力。

美國基本上真名係美洲聯合國，用歐洲單一國家去比唔公平。 要比就要同歐盟比。

美國面積唔單止大，平原比例仲好高，農業又得工業又得，所以先有條件咁屈機，日本先天不足，就算叻都識飛都無用。

無撚有錯

一就一二就二係上世紀思想

岩岩睇返你地d留言
梳我講得唔好
我意思係德州大過歐洲任何一個國家
而唔係德州大過歐洲總和

烏克蘭：603,700平方公里
法國：643,801平方公里
德州：696,241平方公里

計個個州總票數 贏既全數拎走曬

美國大部分國債係畀聯儲局同退休基金揸住
所謂外國持有既係佔好少一部分

台灣已經係

你寫加油
中國真係唔識

上面講左
我開頭當左輝格黨係共和黨前身
民主共和係民主黨前身

唔係阿拉斯加最大咩

民主制度不自覺就會走向兩黨

好撚on9嘅係
一個講錯 另一個指證
一個為講錯道歉 另一個為語氣道歉
但忽然有d on9仔岀黎屌人態度 心諗2個樓主都未岀聲 其他人屌乜尻原本應該完左嘅事都有得嘈

關島唔屬於亞洲？

第一個已經錯 大過俄羅斯？

算啦, 由條友話"2：咸豐年既小枝小節真係無人有興趣去探討" 已經唔洗講落去

大過俄羅斯咁犀利

認同你，忠言逆耳，仲要隔住個mon

讀書錯呢d 可能已經比老師指住個鼻黎屌

溫室小花咁都唔受得，去鄉土BBK 啦

這點要看每個州自己的規定

冇爬哂文
想問點解加州同德州以前係一紅一藍, 依家調番轉

好多錯喎

意大利原來咁窮

美國牛肉當地買貴唔貴？

問老布殊條撚樣

咩原因導致逆轉？但係好似三藩市60年代已經係同志運動嘅發源地

係咪即係即是外國大幅拋售 影響都唔大？

美國係一間公司唔係國家

其實插水已趕客，MLS 開頭討論過，試過一排，某些球隊會罰自已球員插水

我一路睇
一路以為唔係連登
如果香港多d呢類人 比人成個感覺一定nice好多
唔會再比人話西

而美國亞洲人入面，菲律賓人係平均收入同教育程度最高，印度人其次，第三先到華人

你當美國唔係一個國家 而係幾十個國家(州)組成嘅一個聯邦
總統選舉就係每個州選擇代表自己嘅人選
所以每個州只會投一個候選人

都話俄羅斯唔算歐洲國家 前面咪講左
問完又問

原來賓賓咁勁
以為係印度第一

on撚9你話唔算就唔算
如其話係冷知識 不如係係你自己認為既知識

好POST

得喇好叻喇
係wor原來俄羅斯大撚過德州

得未

土耳其得一忽仔係歐洲

南韓同南美成堆軍政府
但係美國既獨裁政權同臭閪蚑那/蘇維埃扶植既獨裁政權比

？

州權

杜瓦傑定律

真架

只要夠打 美金霸權直到永遠

上海北京大撚晒

英國行議會制都係兩大黨，最重要係投票方式。

法國果制半總統制好多新興民主國用，不過個兩輪投票制好少國家用。

以前嘅dem同rep都同而家好唔同

d大陸人好仇視北京，上海還好

杜瓦傑定律先係主因，英國都係兩黨獨大

成堆上海撚一圍埋就講上海話
理鳩你聽唔聽得明

會 但唔會支那講咁會暴跌

講多d

美國黑人群體入面nigeria移民係特別高質
高教育水平同有錢
直頭高過普通白人
同普通黑人唔同

亞洲男同黑人女係喺dating market最unprivileged
佢地都係被認為係無咁desirable
對比亞洲女同黑人男就好d
亞洲男會屌亞洲女食洋腸
而黑人係調返轉
黑人女會屌黑人男係race traitor

亞洲人因為好多因素例如有錢同高學歷會比人覺得同其他poc唔同
有d甚至話唔應該當係underprivileged group
有時都幾慘
最慘係東南亞人普遍都無乜錢同唔高學歷
但就比人group埋係亞洲人
所以affirmative action係最玩撚死佢地
美國個race dynamics係有d複雜
以致種族問題係好難解決

臭閪蚑那個勢胡錦濤後期已經縮緊既喇

多謝巴打補充琴晚醒唔起個theory

陳炯明咪講聯省自治
係孫中出同蔣光頭發皇帝夢，勾結蘇維埃行黨國極權

明哂

依家蚑共個套根本係孫中出同蔣光頭係蘇維埃引入

老布殊咩事？

依家仲有人講上海話？

南韓同台灣都變返民主國家
但北韓同越南
不過沙地阿拉伯都係
如果唔係要嚟制衡伊朗應該一早割咗
而家美國又唔係無油

咁以當年嘅科技，美國要同人打遊撃死傷太多，同埋又用橙劑搞到一鑊泡，再打落去都係勞民傷財。之後中越戰爭煽風點火唔使自己出手仲著數

Lm

你真係有小小拖低討論質素

越戰 打左幾多年 洗左美國幾多錢 死左幾多美國人？

美國咁重視民主點解比呢件事發生

硬係覺得咁樣好唔健康

咁人口少既州同人口多既州既選舉人票數目會唔會又差好多？

英國呢?

英國唔算兩黨獨大啦

其實永遠得2黨
點解冇第3，4黨勢力？

因為國父將DC劃成聯邦政府嘅地方 而國會係玩州先有得加入

會 有啲中部州得三票 德州加州有40-50票

美國越戰可以就贏，認真咩？
你係美國佬都唔會想死咁多自己人嚟慷班南越軍佬之慨啦

有時真係好唔鍾意連登仔將外國啲人命當數字嚟話外國應該點點點（嚟達成我哋想嘅嘢，例如滅共、滅支），懶有大局觀

其實你乜都以左膠解釋
真係無知又頭腦簡單

係老嗰輩將孫中山放左上神枱

所以我成日喺老母面前講孫中山收日本仔錢搞事，佢就冇聲出

goggle“ 多數人暴政 ”

打韓戰同太相信中共有咩關係？

你打開世界地圖 望下個歐洲邊界先啦

如果按投票比例黎分人票
比如一百個人票
當地人投四十%藍六十%紅
咁人票變番四十票同六十票
係咪公平過全取？
定係全取公平啲

諗唔到

佢哋冇義務要令美國贏越戰㗎喎，司法幾時有義務要幫政府、軍隊做嘢？
同埋連六十年代反戰同civil rights都一句左膠而概之我覺得離譜咗
例如踢爆and babies and babies唔通又係左膠？

調返轉諗你個講法，而家北韓同支那咪又係貌合神離，越支直頭仇人𠻹。同你立場相反嘅人一樣可以主張，當年嘥啲人命嚟保住南韓、南越冇意思，橫掂最後北韓、北越都會歸返邊，而且對美國國民嚟講根本就sense唔到咩長短痛嘅大局

算啦 佢連美國就贏都講得出口

中共一開頭係冇幫北韓打南韓。係最後北韓比美軍反cup到鴨綠江邊。金日成向蘇聯求救，蘇聯叫中共出兵，解放軍先入朝作戰。

同埋第一點杜魯門同中共談判有冇source，小弟想學野

加州係共和黨票倉？
Are u sure?

啱，美國都有兩個州唔係Winner Takes All分享選舉人票

牙樓主不如睇返上屆投票結果再講
加州以我所知左膠聖地來
就係呢樣已經冇乜可能係共和黨啦

講緊30年前wor清

我知牙 我話緊樓主咋
我緊係認同ching你講野

雖然樓主話以前係gop票倉唔啱
但加州係民主黨票倉亦唔係立州以嚟嘅事

30年前加州真係紅多過藍

中共預謀介入韓戰已經係美軍封鎖台灣海峽之後，根據沈志華先生文章，毛臘肉開頭對對於援助北韓興趣不大，對金日成援助只係點到即止。畢竟對老毛而言，攻打台灣先係主菜，而當時朝鮮人民軍物資都係由蘇聯援助。甚至金日成開戰前都只係簡單知會下老毛就算。當然，韓戰戰爭初期進展太快，解放軍連集結都未完成美軍就殺到鴨綠江邊。

Reconstruction幾時有成功過
玩咗十零年就皮已收

然之後就係Lost Cause嘅時間

唔係有州份協議如果過半數州份都簽
就會變做普選制咩

識唔識分
GDP總量
GDP增速
縮
深圳上年GDP先過咗香港
縮

制度問題下冇得搞
因為所有嘢都係單議席單票

唔會有公平
因為要有state right

下次想高質討論
唔好開係時事台
班友讀緊中學
接受唔到新觀點

但可惜Labour唔多撐香港

唔覺得慘
我唔會在意連登仔對我評價
我唔需要係連登拎成功感
對我人生，現實生活又無幫助

On9到樓上有條友話大陸係胡錦濤後期已經衰落緊
係就唔洗圍堵中國政策啦
個GDP增長率慢咗就當係萎縮

明？
佢哋只會當學校教既野先係正確
因為佢哋個思維係考試果套，要拎分
拗贏=有分
識答又好，鳩答又好，有寫嘢=有分

再讀上去，甚至去書局睇多啲課外書
就知學校教嘅所謂歷史係兩回事

理科無呢啲問題

拎理科同文科比，話理科都有錯嘅時候就知幾無稽

BTW，點解你句句都加密
算啦，班友讀死書，死板
唔識用腦去思考
無邏輯就係咁
呢啲矛盾位，根本用下腦都知有問題
見個GDP由8%低到6%就話已經縮緊
又唔諗下個總量大左仲想KEEP住同一個速率
你炒股都唔得啦

得罪講句你兩個都係垃圾
唔使襯其他人唔得閒回Post扮嘢圍爐啦

第一句就叫人驗眼
真係好態度

你都幾撚ON9
我24小時MON撚住呢個PO?
我撚知邊個上緊呢個PO?
講野之前用下腦啦
一味自以為是

唔使襯其他人唔得閒回Post

你呢句野真係弱撚智
洗唔洗我話埋：我岩岩訓醒呀?
睇死你都係成撚日屈毛果類人
咁撚多幻想

臭閪蚑那咁威就唔使食1年草啦

依家臭閪蚑那既果係溫家寶係08年種落既因

無撚再理呢個PO啦
你好難去改變一個人的既有思維
拗贏又點?
拗輸又點?
曬自己咁多時間去教化班友
佢要咁諗，你咪由鳩佢

明明呢個post都幾多高質討論

唔使襯其他人唔得閒回Post

包唔包呢句

開學術台到一樣
唔會有分別

係呀 歷史隨便噏㗎咋
使乜討論

學術台都係一班自以為是既學術撚
但好過時事台
成個連登，真係諗野正常既台好少
財經台班友普遍仲高質啲

你又反駁唔到我
一味成個怨婦伍仔咁

財經都叫高質
堆填區唔使同堆填區比較㗎

晒氣啦，呢d 人咁得閒
用時間慢慢磨，摧毀晒每條thread 既討論
回到最後一個reply 就當自己係真理

臭閪蚑那個勢仲升緊

「共產前奏!?」大陸政府唔比藍絲親戚賣樓

你呢啲人都真係幾撚多幻想
唔回你，又話選擇性回覆，駁唔到，唔敢應
回你，又話要做最後一個回覆

按你個邏輯，只有係你做最後一個回覆果個，你先滿意

財經台要用腦上
大把人講野伏人
你中過伏定唔識分?

呢d 人咁得閒

你又上連登，我又上連登
你係咁回，你就唔係閒人
我岩岩訓醒就係閒人

用時間慢慢磨，摧毀晒每條thread 既討論

聽講破壞呢個POST既始作俑者係你
一時唔偷雞做保長

我講嘅就係真理
專家讀死書讀壞腦食屎啦
史實？Dark Net呀識唔識嘢

9up被人圍屌都叫慘
我睇緊幼稚園定兒童樂園

中共N次公開講明一過三八線就出兵，咁你咪自己諗下美國仲估唔估到中國會出兵

最撚ON9係自恃以為自己上開連登
望下個會員號碼，屌，十鳩幾萬
又話上開但又接受唔到連登呢啲風氣
唔鍾意啲人咁低質，唔岩你心水
你咪quit囉

你睇下你幾撚小學雞同怨婦呀
我幾時有話我慘?
你係度圍爐搏認同，我睇到你就真係慘啦

有fans 同佢圍爐呢下勁

用學術撚自居，最後欲淪落到用人身攻擊玩抹黑
同左膠無分別

你夠有啦
水軍鬥海兵姐
你圍就得
人地圍就有問題
做男人邊得咁小氣架

所以係失敗
Separate but equal
Jim Crow all the way

認同
外國最underprivileged根本唔係黑人
而係東亞人
又細隻冇反抗力
成日畀黑人打劫

不如講下共和黨同民主黨票倉互換係乜原因
上網搵到太長唔睇

美國打越戰死好多人
勞民傷財

印象中唔係直接變普選 而係全國都用得票比例分選擇人票 咁就變相係普選總統而又唔使修憲

Ching
希望你多啲自我審思下
可能你身邊冇啲類似你咁小學雞嘅朋友
畀唔到一種覺得佢好白癡 好小學雞嘅感覺
所以你就一直以為自己冇乜問題
當你遇到你同類 你就知而家呢刻你幾咁小學雞

最簡單嘅答案就係黑人

佢可能唔知Whig Party解散係Kansas-Nebraska Act促成，同埋呢條Act點樣為slavery議題火上加油

其實係環繞住一個影響美國到而家既議題，居然成為咸豐年代既枝節，再攞啲「只係信textbook」既so-called態度論點係掩蓋自己既無知

你起下佢底就知咩料
唔係喺wiki左crop右crop就係先射箭後畫靶

睇返美國咁多屆總統，民主黨都係平庸而且軟弱。

由當年TPP，最後引致台灣反服貿，回顧奧巴馬路線，從而預視拜登路線。

由SPACE X 睇返NASA既衰落，預視拜登上台既路線

過去咁多個民主黨總統，全部都係親共產黨

哇屌，CLS，你有冇睇到我寫乜？我從來無話佢指出啲資料係錯，個問題係佢自以為是個種態度，然之後就有班傻仔出黎話佢講啲資料啱，連登係咁乜乜柒柒，頂你啦，你試係現實你老師咁屌你，你屌唔屌返佢。

仲有，驗眼plz，我一開始係支持緊樓主。

歷史係講下㗎咋
你講乜嘢奴隸制呀
Civil War係爲States Rights而戰呀

巴打呢條片正，之前成日 search唔到點解兩黨會調轉左個價值取態

見到#139嗰句
"呢啲咸豐年既野，拗黎為乜，好撚無謂
知道依家美國有兩大黨，係點黎咪得"
已經唔使再睇落去

你啱

可否幫手簽袁巴巴和所羅門個petition唔該曬

樓主咪講到明係「1992年前」

又變鬧交 post

連登係咁

咁嘅話 直接普選票制都得

美國眾議院選舉係唔係會改用STV?

算啦 唔解體冇將來
China is a prison of nations.

你分清上網同現實先啦柒頭

我識你老鼠咩, 有錯仲要呵住你黎屌?

Google party realignment

So what
各取所需而已

我冇話有問題
So 乜柒what

今次侵一定輸

所以你講啲係人都知，呀媽係女人既野出黎有咩用...？

係人都知點解又有人問？
一問一答有乜問題？

我發現有d人真係唔識睇中文

呢個post啲人咁搞笑嘅
嗰幾個人有冇諗住夾埋一齊去紅館開棟篤笑?

答人問題都俾人so what 仲要俾人屌講野冇用
真係唔知咩事

問：1+1=?
答：2
Jour：so what?

答非所問咪有問題
佢問美帝有無扶植獨裁政權
Yes no question 有定無
你無啦啦講咩「你估d國家真係可憐你冇民主」
「你估」2個字有assum對方認同後半句概念既意思（可憐你冇民主），並表示你反對呢個概念
但事實上對方不曾表示佢認為「國家可憐你冇民主」，所以你係假設左對方立場之後答非所問

講錯左，應該唔係答非所問
而只係假設對方立場

Q:1+1=2?
A: yes and 1 is a number

做乜鳩啊⋯⋯
不如你睇下我reply嘅我頭3個字⋯⋯

所以我覺得民主黨同支共既思維同價值觀都極似

未必

你梗係唔知老毛送左幾多糧去非洲，又係坦桑尼亞起過鐵路

唔係民主黨點解可以帶到寧左勿右呢個風氣
愈多左膠對共和呢d所謂非主流大眾價值既愈不利
blue pill 同red pill

已經減左勁撚多啦，差唔多由3成->15%
低收入個班當然另外計

我覺得同it興起有關係
好多高科技行業都係民主黨(定叫華爾街)背景

deep state

美國都有好多美奸，認錢賣國

其實嚴格嚟講，係合久必分，跟住被蠻族統一

Hispanics are Republicans, they just don't know it yet.

明尼蘇達都搞得掂

上次GOP有個好出名既參定眾議員爭啲輸

咁啱今日睇到哩篇文

vermin supreme

祖父係西班牙血統，老豆係古巴人，的確唔係最白果堆

但至少佢都我哋香港人幫到盡，呢一個大恩我哋永遠都唔會忘記要報答

民主黨有CA同NY兩大深藍州分，而兩州既選舉人票加埋已經有84張選舉人票

我諗今屆Michigan/Wisconsin/賓州攞到一個已經好好當然要keep到佛州同Ohio

加州大過日本真係唔知

關於美國唔係住美國唔敢評論
但高登呢個POST有幾個住美國，睇佢地講可能感受到當地人點諗，住加洲既撐侵、住中西部就撐侵